政府稱港鐵沙中綫紅磡站月台層螺絲頭較圖則少約2000個，港鐵工程管理團隊有不可推卸責任，要求港鐵董事局解除相關人員職務。

source now news

政府稱港鐵沙中綫紅磡站月台層螺絲頭較圖則少約2000個，港鐵工程管理團隊有不可推卸責任，要求港鐵董事局解除相關人員職務。

政府就沙中綫紅磡站有鋼筋被剪短事件召開記者會，運輸及房屋局局長陳帆表示，港鐵分別在6月15日，以及7月13日交給路政署的連續牆的圖則，明顯前後互相矛盾，另外在7月13日提交的圖則，跟路政署批准的圖則不相符，有嚴重的偏差，但港鐵不能作合理解釋。

陳帆表示，政府在8月5日召開緊急會議，認為事態嚴重，沙中綫的項目管理團隊有不可推卸的責任，對此感到極度遺憾，要求港鐵董事局解除相關工程管理項目人士的職務，並繼續追究。

陸續有黎

若果鳩鐵仍然話冇事，只要肯將管理層搬晒去紅磡金鐘新地方返工，我9錢可當無數囉！！！

做個樣姐

擺明犯法都無事

咁禮頓點先

又咪係賴落外判
賴工人
最後是但炒個清潔呀姐就得

祭旗

屌你成條mtr site staff team 炒撚哂去啦
2000個

因為難做 所以改圖則

左面係原本圖則, 右邊係港鐵自己改嘅圖則

又唔知要比幾多錢去補救

大型舞弊喎 政府直接接管港鐵啦屌你老母

卸哂俾sub仔坐監,最後MTR肯定冇事

咁禮頓呢?

0066 變廢紙？

lm

係唔係知一定出事

依家講好過出事再講

責任外判 已經判左比二判

肥上瘦下 政府直接接管啦

咁二判呢?

今次o既水喉匠係邊位呢

要捉的話應該咩地盤都有依種問題

政府咪一L樣
你信班廢柴公墓園?

其實縮短左個作用係邊

膠層無試 最多轉公司繼續做膠層

中層就仆街了

同短樁案一樣
究竟拆左佢丫定為左面子唔拆用再更多既億搞返好

林鄭

水已cap,係時候返返家鄉生活（外國）

其實2000個螺絲頭係點得出嚟??
會唔會實際再多個DOUBLE??

頭先佢講, 港鐵話左邊個頂果 part 施工困難, 所以修改

香港engineering
政府業界齊齊All-in civil都可以搞到單咁既野出黎，真係蔚為奇觀

馬時亨呢

好啦，港鐵賠埋啲約滿酬金、花紅加埋之前貪個啲 夠返英美澳加祖國嘆世界，港豬慢慢受啦

港鐵自己都唔敢用一般用開1.4倍負重做測試，只敢用1.25定1.15倍做都知咩事啦

CEO都走 全部走撚曬玩咩

高薪請鬼佬 請大陸鐵路專才先岩

等睇搵隻鬼佬帶頭包裝加成隊外國護照支那種共狗乜撚專才進場！！！

今日停牌 馬屎亨又走左

香港工程無鬼佬part住就

政府話 今日現場視察, 無發現月台層板出現結構裂痕, 並無異樣, 月台層板並無出現結構安全. 正安排 在月台安裝電子監察系統作實時監察, 持續監察

我反而想知2000個點救

之前個總裁韋達成

佢當香港人弱智??

麻煩拉哂成team 人
成個業界比你搞灣哂

判咗比三判

笑咗

馬時享話ok就得la

無事嘅，大不了死幾條港豬 唔通林鄭會同港豬迫港鐵

施工困難
鋼筋都好困難，下次淨係倒石屎算啦

咁三判呢?

仲唔死出嚟負責

痴撚線，唔通裂住咁交貨咩

都無負重，緊係無異樣
無負重，放紙皮都得啦

三判已經死咗

咁耐都冇拉人就知最後冇事

政府報警???
狗鐵班高層會比人拉，我切柒呀

最尾班膠層肯定冇事

紙皮都得 咁CONDOM都得啦

通車果日電子監測可以收埋
到時有人肉監測

應該學支那毛式同合晒MTR環保鳩吹，粟米芯夠啦！！！

祭旗時間

好過整啲無權既廢物委員會

冧咗咪知囉, 唔使監察啦

我話OK就OK

DNLM, 咁即係冇承建商要負責?

責任屬三判，但係佢已經死咗，所以追究唔到，唔好意思

佢話有足夠螺絲帽銜接喎。

搵黃衫人墊屍底

好心就拆q左去再做過啦 好過第日要補穫

條撚頭馬屎享去左邊，個腦癌復發生撚到落春袋定生愛滋

老廉有大project 做啦

有d膠連住咁囉

完全唔肯講有冇potential risks

呢鋪有排跟進嘍

完

大龍鳳

屋宇署署長張天祥表示，港鐵就沙中綫紅磡站月台連續牆圖則的改動，會影響月台承托力，改動並非輕微，港鐵應該要向署方提出修訂圖則，但港鐵並沒有提出申請，形容做法不能接受。

張天祥又說，根據屋宇署今日於紅磡站擴建月台視察，沒有發現有異樣和裂痕，月台無結構安全問題，署方會繼續監察，每星期視察月台層板，並研究安裝電子監察。

人地話咗知有DIGITAL MONITOR啦, 問有咩RISK.
DNLM, 你又答返DIGITAL MONITOR, 完全唔對題, 果然係做官

港鐵係咪痴撚咗線

自己偷工減料，然後遞份改咗嘅圖則上去，話係跟呢份。

你當政府唔識cross check? 無螺絲頭一早屋宇署都唔會批你啦

今時今日仲信老廉 ，平行世界

講嚟講去都係監察

你老母, 淨係睇文件, 又唔拆開去睇, 又冇方法去解決, 淨係MONITOR有撚用咩

明知隻獲太大
正苦做場大龍鳳自保

未正式開始用，梗係未有裂痕啦

依家係政府開記者會，遲D先到港鐵開喎
不過實際上可能馬屎坑準備走佬

炒撚哂班波板糖人

記者問在坐幾位官員有冇覺得自己失職，凡叔即時推比J天翔答

第日放抽車上去，再full load睇吓點

天口熱

諗冚到爆大鑊先至搵人孭鑊嘅啫

殺港鐵保禮頓

執緊間房啦, 執埋咪落嚟開記者會囉你老母
吹吹吹, 執緊房呀, 咪吹住先啦

有幸見証倒政府同港鐵割𥱊

入番則當無事發生啦

其實安全計一定係拆晒再起過

簽到紙都當真

Lm等睇到時死幾百人

利伸:坐私家車翻工

實時監察
每日做完電視新聞就瞬間看地球/交通消息咁帶大家望望塊層板

最後又是玩不了了之…

禮頓都半死啦玩到咁大

我唔明港鐵點解會遞一份擅自修改嘅圖則上去做報告

咁都唔洗座幾碌？革職就算？

車都未擺上去 梗係無事

老廉未摺嫁咩？

每日返工落月台好似玩緊俄羅斯輪盤咁

今次個天真係要收佢哋

人地唔續約咋，坐到12月31呀

定係柒到入左張secret 圖落report

用眼睇目測冇事，一開即倒塌就好睇了

記住執撚埋啲腦癌藥

炸咗佢再起會安心d

坐監未

根據監察，今日月台無裂痕。多謝各位收睇，再會。

笑死
馬屎坑肯定同政府傾完
再出來做場大龍鳳

拆左起過啦

為面子港共戲要做全套，扮監察搏一兩年等金魚腦港豬丟淡件事，再鳩吹改建再GDP起大D！！！

馬屎亨呢

成日講港鐵遲D發佈受影響人士名單，屌你老母全港市民咪就係受影響人士囉

無人爆大獲，你估政府會睇咩，之前幾多工程改左圖都無人知啦

好似回西後已經改左朵：

簾政公署！！！！！

哎屌, 不知幾想即時走佬去外國避世
仲要繼續坐

會唔會交報告之前本來夾好哂，點知有人收咗報告為自保就割席，反轉豬肚

港人當家作主

人地高層都話左無問題，咪搞咁多快d通車啦
班愛國廢老搭車直通地獄既機會又大左幾好呀

之前衝出黎話無事班人係邊

呢個商台記者問得OK喎

佢13/7交第二份報告果陣，已經爆咗大鑊。

西鐵 馬鐵改用4卡車行咪得, 無事兒無事兒

份利是唔夠大囉

我想知嘅係，擅自唔跟圖則偷工減料嘅，係港鐵定禮頓。如果係禮頓，做咩港鐵要幫佢cum. 一係就港鐵叫禮頓求求其其做。

掉張做假圖入report 真係好高招

而家d有權有勢既撚樣高官話自己信天主就好似咩責任都唔使咩上身

有有做工程既人知道呢單野係唔係一定要有人坐監

屌你陳帆影撚衰喇沙

civil好野

做到咁擺明行內有個norm，政府收慣但今次咁揚無得唔再爆佢

要幾白痴先做得出

膠鐵通車班膠層係咪可以留倩影

無睇直播
陳帆有冇講自己要問責下台

咁弱知都做得出，好難唔令人懷疑根本一早夾好哂

成個政府由上到下全部都係垃圾

梗係無啦

有人問，佢遊花園，冇答過

冇, 佢答政府嘅好努力處理,公眾對政府嘅努力有目共睹

邊個又咁講呀

我返工睇唔到

就咁炒就算 我屌啦
咁整明知唔安全 扮哂冇事咁
死人搵人負責果時
馬時狗就話 我冇做啦 關我春事？
跟住又不了了之

仲有好撚多，盧偉狗，DOJ黃，etc

而家講緊嘅少咗2000粒，係講緊連螺絲頭都無落

而之前中科爆料話剪短咗鋼筋嘅數目，係有成1000條以上

換言之，二萬幾個接口位，係有成3000個以上係有問題？

有人問
佢答公眾可以自己分辨

屌你老母 少2000個會用用下冧架喎
痴撚線架?

icac 死撚左咁款

入榫都唔識
我蟈古代建築技術同現今科技crossover
無縫鐵路呀
用咩螺絲啫
直頭頒個獎俾佢地啦

Icac咩黎架？食得？

@馬時亨

徒手扭鋼筋條友 洗唔洗走

仲鳩吹乜撚天主丫，現實教宗都同毛神論共狗埋緊推啦！！！！

連螺絲頭都唔上，即係兩邊鋼筋根本唔連接

1. 間接當咗係管理人員而唔係董事(同埋後面大老闆)責任
2. 炒人息民怨, 博唔好搞上法庭

唔坐足點收約滿酬金

究竟ICAC咩情況先會出動

我地話ok 就ok

冇帶個腦出街?

正苦project ，又唔係地鐵ownership
Rdo, highway 唔洗落台？

最重要轉移視線
幫禮頓luck身

777都講明拆開兩個局, 俾佢管屋, 點都保佢

一年過百萬
我同你整少2000萬粒LIN 我都仲會頂得順

正常講

轉左型做咖啡啦，遲啲搵陳豪做代言

根本大家夾哂計 做場戲息民怒
換管理層呢招mtr 熟哂手啦 你估班管理層等份工開飯咩
過一年出番黎出任某某公司高層

對唔住 係我唔岩
我唔應該仲信正苦有人有廉恥

清潔姐姐唔啱

icac

會問責，隻鑊會揾釘板工、泥頭車司機孭

似啦
咁大單野政府都保唔住 一齊死不如推mtr岀黎
最怕搞到高鐵

即係等冧先做嘢 到時如果無死人就當小事

我估應該佢地發現過有座野結構唔撚得
或者已經出現左裂痕
唔係話補救唔到
只係時間同錢都要用好多黎救
d人拿拿林走佬

唔俾真圖則仲俾假野政府 俾你繼續做假到俾人查到咪做report既人自己上身?

仲ICAC咁天真
以前英屬香港
依家支那香港特區
真係以為五十年不變
根據支那特區發生沿水案例，最後拉ge一定係地盤佬

政府不知覺得自己幾醒, [依家]係見唔到表面裂痕
所以下一步行動係set up digital monitor

case closed, 你班蟻民咪撚再問

屌，而家狗鐵成陣屎味，遲D都唔知會唔會越爆越多，D管理層根本走都走唔切啦
大家夾下計，你有你發官威，我有我走人，幾好丫

問責制有撚問過責

東廠黎咋

公共公司對政府講大話, 唔洗追究?冇法律責任?
炒幾條靚就算?
回應政府時啲董事唔知情咩?

分分鐘仲有其他更大鑊嘅嘢,
有得走好走定先,
遲下可能死兩次都唔夠

鳩鐡冚得密好多 出事一定仲大鑊

咩都未run實無裂痕㗎，如果宜家已經有，死撚咗佢啦

我諗之後一定有大大鍋
以今日既腥港政府都岀手咁狠 一定好戲在後頭

馬時亨話ok就ok 然後袋袋平安走人
咁我地呢啲香港賤民 出年交稅入面又有幾多錢要拎黎俾佢地補鑊 又有幾多錢幫政府埋單搞下一單千億大灣區大躍進基建

喂DIU, 呢啲常識你答咗, 政府仲可以答乜?

中科個呀生過馬路真係小心d

會唔會本來搭通天地線夾好哂，
點知有人為自保，反轉豬肚，渣返正嚟做

推

之前幾撚多人出黎講野想做死佢

攬炒啦 中科同港鐵
人不為己 天誅地滅

中科都唔肯過你啦

局長都要落台啦
起到而家先後知後覺成班on9

咪話我話 到最後咪又係不了了之
依家香港都無法律既

佢真係食唔落呀大佬 冇得撈都要爆岀黎

仲有禮頓呢？
提都無撚提

2000個
ICAC呢
唔係比馬生著到草阿

有冇外國新聞報？
國際笑話

今次真係please mind the platform gap

係囉
好撚奇怪 呢間咩料 政府同mtr搞到頭都爆 佢完全冇事 負責人個樣我都冇見過
背景有料？？？

please mind the station

有冇留意鵪鶉党一直屌呢單同一地老點幾細聲？？？

因為成件事發生係佢創党元扮大愛支張炳良任內呀！！！

講醒，張碟叻過陳帆多多聲添呀！！！！

有異樣個時應該即時玩完
咁監察黎做咩？

第時個站真係出左咩事中科條友仲撚大獲過而家

無媒體中科爆你估睇唔睇到吖嗱

想問批個陣特首係邊個???

因為政府只係委託港鐵去做 港鐵先會提禮頓

689

馬屎坑條垃圾唔洗坐監？

根本就倒退
以前啲咩短樁案就驚天動地 要拉要鎖
依家 哈哈哈

之後去顧問公司做

點解係要求解除職務而唔係送官究治

禮頓仲做緊大半個香港基建工程 仲要係中資紅底 邊個咁大膽搞佢

咁呀,
咁我支持立即通車

犯法喎？

港鐵記招

99台依家播緊港鐵馬生講野

首先每年1,200,000袍金一定唔可以畀佢攞到

我話冇事就冇事啦

所以搞港鐵求其炒幾個交代

會唔會中聯辦？？？

搞大件事既目的就係為左鏟除港鐵高層！我估政府班人都覺得唔會冧既⋯⋯

icac 除左做東廠既野平時應該好爽
乜都唔洗做

我哋話ok 就得㗎啦

登報聲明反擊公眾「單方面揣測」
面對社會各界指摘，港鐵在2018年6月27日於多份報章刊登聲明強調工程符合質量安全，「確定有關工程符合相關規格，已批准的圖則及法定要求」。並稱「只不斷提出單方面的指控或揣測對事件毫無幫助，亦不必要地影響公眾對鐵路基建的信心。」,惟聲明未有正面回應，會否鑿開月台層石屎抽驗鋼筋[78]

對於港鐵在報章刊登廣告，稱有人單方提控揣測會影響公眾對鐵路基建的信心，最初揭發事件的工程分判商中科興業董事總經理潘焯鴻批評港鐵浪費金錢，「玻璃心」且「小家」，強調中科聲明都是建基於事實，並非危言聳聽，認為港鐵要檢討監管工程制度。潘又表示，若立法會傳召他到場交代事件他定會出席，惟希望有《立法會（權力及特權）條例》保障，方可「講得舒暢」；潘又不點名批評工程承建商禮頓「連政府都不怕」，是「香港建築界的毒瘤」。[79]。

報假圖則算唔算使用虛假文書
定話一時手快快 Attach 錯又過骨

肯定唔會。

唔講都唔記得左有ICAC呢間野

棄港鐵 保禮頓

因為想炸開林鄭口中既港鐵大山嘛！

劏豬啦喂

登報聲明反擊公眾「單方面揣測」
面對社會各界指摘，港鐵在2018年6月27日於多份報章刊登聲明強調工程符合質量安全，「確定有關工程符合相關規格，已批准的圖則及法定要求」。並稱「只不斷提出單方面的指控或揣測對事件毫無幫助，亦不必要地影響公眾對鐵路基建的信心。」,惟聲明未有正面回應，會否鑿開月台層石屎抽驗鋼筋[78]

對於港鐵在報章刊登廣告，稱有人單方提控揣測會影響公眾對鐵路基建的信心，最初揭發事件的工程分判商中科興業董事總經理潘焯鴻批評港鐵浪費金錢，「玻璃心」且「小家」，強調中科聲明都是建基於事實，並非危言聳聽，認為港鐵要檢討監管工程制度。潘又表示，若立法會傳召他到場交代事件他定會出席，惟希望有《立法會（權力及特權）條例》保障，方可「講得舒暢」；潘又不點名批評工程承建商禮頓「連政府都不怕」，是「香港建築界的毒瘤」。[79]。

隔離post見到
講明政府都唔怕

我反而想知馬屎坑點點應

CAD仔出完圖都有人要簽名

好難講
我覺得, 低層瞞10%, 中層瞞10%, 高層瞞10% -> 先至俾政府
政府瞞10%話俾公眾知

搵個記者問呀馬生而家即係得定唔得啦

特首林鄭月娥今早出席行會前，回應記者提問，首條問題由英文傳媒提問有關港鐵沙中綫獨立調查委員會成立進度，她先以英文回答，其後中文傳媒記者要求以中文再答一次。她表示，剛才有記者要求她證實行會今日是否有討論獨立調查委員會問題，她指慣常不會透露行會討論內容，但完全了解公眾關注，強調很快可公佈詳情。

林鄭指，行會接納後會公佈職權範圍、委任人士等，第二名委員會人士是傑出著名的工程界專家。她稱有部分立會議員希望是否可擴大調查範圍，但認為土瓜灣站及會展站工程問題的性質十分不同，亦未必對公眾安全有好大影響，承辦商及港鐵亦已承認做得不對及致歉。她堅持委員會職權範圍要明確，重申如每日要按報道去擴大範圍，就會失焦，但委員會會一併調查系統性、結構性問題，包括港鐵及政府監管問題。

一直跟進事件的公民黨立法會議員陳淑莊回應稱，曾去信要求林鄭將調查委員會的職權範圍涵蓋至整條沙中綫，但對方以「擔心令調查失焦」為由拒絕。她指市民除了關注工程監管問題，更擔心安全，她又引述政府早前回應會展站施工出錯時批評港鐵無及時匯報，「會展係咪真係無隱憂呢？唔係喎！當日佢無落工字鐵，唔係所謂掘深咗，而係對公眾、對工友帶嚟嚴重安全隱患」。陳淑莊強調委員會不應只為查找不捉，更應找出誰人應為事件問責，並呼籲林鄭尊重調查緊果嚴懲失責的官員。

陳又透露，原本應沙中綫總承建商禮頓邀請於本周初會面，但後來會面被取消，「無任何理由，好可能佢要專心繼續寫報告」。

1112 紅磡站擴建工程及列車停放處建造工程 禮頓亞洲有限公司 5,241,356,085元

1109 宋皇臺及土瓜灣車站及隧道工程 三星－新昌聯營 4,569,503,000元

1123 會展站及西面連接隧道工程 禮頓-中建聯營 5,869,282,299.95元

[/quote]

只查紅磡站(禮頓) 林鄭稱其土瓜灣站(三星-新昌)及會展站(禮頓-中建) 問題未必好影響公眾安全

幾個記者問左都無答

實係高層要推細既食死貓 喂大佬同中科一樣呢隻貓咁大點吞 一了百了爆大穫

中間食左幾多水
最正係冇人要坐監

港鐵話佢事前唔知修改咗圖則

直接入禮頓做啦，到時做野一家親

望下就會有無安全問題？有特異功能？

政府官員一d事都冇

話得就得啦

高估咩咩數量
誇大隱瞞就真

我話你聽ok就ok啦

我代政府答: 冇表面裂痕! 將會安裝24小時電子監察!

應該唔會，工程每個程序都有紀錄，有雙方監督簽名

好大機會為左趕工，慳龐大延期開支，管理層由上而下暗示下屬做假

最終下家做替死鬼，中科唔肯就爆料

會唔會炒人

siri聲

又求其炒個就算

咁係咪準備係國鐵調幾個人黎揸旗？

不過大家都係估估下,
唔到死人,呀唔係,就算死咗人都冇人負責

個波一如大家寄望已經卸左落下面

有管理層成員被捕@300
沒有管理層成員被捕@1

改細負荷設計上限，
可以馬上進行安全負載測試
之後可以通車比港豬返工用

換班人之後
政府：罰左喇
又當無事
走果班就拎筆高鐵工程費去外國
隔一排又番黎

到現在政府港鐵仍然欠中科一個道歉

好似港交所一樣

同天文台一樣，出事先話你知出事，冇預測功能

沙中線因該咁執執佢要延期，立法會請準備批超支撥款

@1 點買

777 會唔會出席沙中綫通車典禮

沙中綫工程事故纏身 無阻黃唯銘繼任工程師學會會長

係都係禮頓賠啦

點會被捕
This is Hong Kong
一早玩完左好耐

減價50%作贖罪啦屌你老母狗鐵

我地董事局被蒙在鼓裡 xN

我地派出xxx定期監察，確保冇問題

咁你咪買有囉，賠300

DIU你老味, 禮頓神隠咗好耐啦
就嚟落到地核

好少事ja,未死人

禮頓=ugl↹689

做工程嗰班廢中廢老最緊要易做易收貨冇鑊孭準時出糧，有回佣就最好喇。

真係隱佢老母閪

一日有佢份咪撚使旨意縮沙

廢鐵前排唔係好撚死臭串學tvb咁樣出聲明屌人嘅

炒曬下面 自己留任

巴打觀察力很強

又嚟犯法就調職加人工當無事，唔該繼續唧牙膏

幾時先會死人

個記者會佈置成個靈堂咁

死得人就證明班高層已經走哂佬

個個都提早退休享福
無人要負責任

唔會死，只會”失聯”

篤左禮X出來

工程總監請辭
相關同事離職
行政總裁提早退休

馬時亨成為輪選委員會主席

所有人無事

皆大歡喜，happy ending

一句話提早退休就怕怕蘿友走咗去

而家係太上皇叫我留任 冇人炒得我㗎

馬屎話唔係我唔想走呀，係政府唔比我走 ja

我好尊重問責精神架

好強調請辭咗兩次

面皮成尺厚

政府: 你咪撚諗住就咁就想走呀

係特首挽留我呀

政府唔比馬屎坑走..........唔係因為要佢執屎...........係要佢招聘繼任人執屎

我屌咁都講得出

即係走唔走？搭車冇得睇live

佢不如話習近平挽留佢

都無事 死人先算

特首

又講返10年前離開正苦果陣

係咁話自己好有責任感但係人工照出

開始語無倫次

回水啦

點解無記者問佢究竟知唔知醜

抄哂又可以請李小x之流空降入去做

仲有面係咁讚自己

佢留任係好有責任嘅做法，咁你提早退休係咪不負責任嘅做法？

好有責任感既人

如果D後生話壓力大唔做實比人話廢青

一個要問責下台既人。竟然有權力去選下個繼任人

扮可憐 當初唔係好囂張跋扈？

要離開好易，留低卻需要好大勇氣

好有責任感 + 蒙在鼓裡 = 不敗

難聽過粗口

施工圖同政府批既唔同，係咪可以告港鐵？

民生設施都咁玩，滅絕人性

ICAC 要查既話 689一定有份走唔甩

拉撚晒去食皇家飯就啱

董伯當年親身示範走真係好撚易

D問題唔係問工程問題 問晒落馬屎享度

腳痛未？

政府話佢報咗警，查成點就唔知喇

你放心啦, 就算咁勁燒到禮頓, 都一定燒唔到689, 佢實閃開得快過光速

冇人負刑責

仲話唔認外國學歷/license,以為自己真係咁撚高standard? 咪又係起埋d垃圾出黎

我夠膽講,比班日本技術士(P.E.)負責成單project一定好過香港果堆所謂RPE
起碼人地唔係剩係識用把口黎engineer一件野出黎

國家工程有問題 沒有人負責能行嗎

屌，又唔洗走，又唔洗負責，真係爽 YY呀

佢地班友都唔會坐港鐵，佢心諗你死你事

有聲
極醜惡

提早退休=尊重問責精神
懶死唔走=有責任心

轉移視線

政協副主席呀
邊會查到佢

扑咗再起過
厲害了我的鐵

香港邊撚到仲有ICAC阿

東廠黎咋麻

佢中文有無差到咁呀，下下用英文答

為GDP服務

要查既話 UGL 已經可以入到啦

都冇人要坐

梁生真係唔識中文咖
佢英國大

條友唔識講中文㗎??

689
ICAC個老細係邊個隻狗？

要查哂到咁盡隨時連中共有份貪嘅都要出埋嚟

不過哎屎呃屎係乜鳩都唔會做

咁都唔洗負上法律責任？

阿爺話冇事就冇事
阿爺食鹽多過你地食米呀

梁顯利個仔
字典機式讀中文

咁快有人走左

但13/7個報告幅圖已經改咗，而個報告就係你遞上去，咁你遞上去果陣，知唔知幅圖改咗先？

當然，成日有人起孭條樓梯

犯法唔駛負責，你扣佢人工轉頭又加價我地找數，仲邊有得輸?

最重要係安全..............難聽過粗口

CEO 退任
工程總監請辭

孫嚟

買晒機票準備走啦

會唔會搵個支那人做ceo

做工程邊樣唔難

辭工=不負責任

你管理有問題，但係仲留任做管理，咁就真係不負責任嘞。

想問問雷頂明大教授 沙中起遲咗 一日唔見幾多個億？

負責製圖果位文員仔RIP

好開心呀 高鐵通車 好事一定發生

緊係拉晒下面果班人啦，等佢地識死而爆獲甘既

爆鑊爆撚到777都頂唔撚順

屌D記者問問題真係戇鳩
係咪MTR請槍

屎坑：你地都唔係專業人士 識條鐵咩

直頭要擺佢上法庭查啦

啱啱好似話請辭但獲挽回

可能做媒

想問下馬生，之前大撚大聲話佢話OK就OK，而家又話蒙在鼓裡，我信你好定唔信你好呀

禮頓表示contract入面冇寫清楚既野我地一概唔附責

有依單咁大嘅幫高鐵冚住

一定好快通車啫

咁大單野，政府完全唔知情？

梁國權在2002年加入當時尚未合併的港鐵，其後扶搖直上升至財務及業務拓展總監，成為港鐵大掌櫃，一直被視為港鐵CEO接班人，頂替時任CEO周松崗。

不過，八達通在2011年被踢爆出售客戶個人資料，作為主席的梁國權自然難辭其咎，隨後亦失落港鐵一哥之位，2012年被韋達誠冷手執個熱煎堆；但港鐵「知人善任」，同年特意開設副行政總裁予梁國權，助其上位，終在2014年，高鐵香港段延誤醜聞爆煲，韋達誠被迫提早離任，而梁國權亦順利成章坐正任CEO，而且年薪年年加，無視港鐵任何事故。於2015年，他總薪酬為1410萬元，而去年已升至1520萬元，兩年升逾7.8%。

次次爆鑊都有佢份 成世靠屋企嘅廢鳩

蘋果d問題唔掂喎

真係似

班垃圾幾撚時死全家

有自知之明，引咎辭職啦。
賠錢走啦 獻世

ICAC 對政府野變左冇牙老虎

點解馬生仲可以係到？

頭先凡叔割哂蓆呀

入水果單野保險咁計都已經要將差唔多同期既都要檢查一次啦

只要郁到我同中共啲貪污嘅一概唔負責

聽佢地講唔係唔知情
係無講出黎

有依單爆得出嚟係因為有更大單唔可以畀人知

用依單冚住先

搵幾條監工食左就算 ，當香港人on9

洗咩聽講 係人都知啦

唔熟工程
有冇可能係剪曬d 頭，之後爆獲先做番份圖則？

就算查咪開個file做吓樣完工

係沖杯咖啡就可以close case

話OK嗰個呢？

icacoffee

請人飲埋收工

班友已經笑唔出

馬屎坑失職, 監管唔到個機構

最後一係側側搏做安全測試話無危險照通車
一係就政府撥多一百幾廿億砍掉重練
無論邊個結果都係香港人埋單

連登仔又淨係乜撚野都拉埋落去講
無論乜台乜主題既post都係講一撚樣既野

睇住政府幫港鐵解畫，再畫清界線，再表示遺憾不可原諒，應該陸續有黎

港鐵由5粒螺絲帽變2000幾粒

真係睇戲咁睇

./article/12533/沙中線-剪短鋼筋-港鐵-12546/港鐵工程隱瞞-沙中線紅磡站月台鋼筋被剪短-分判商爆料遭噤聲

到最後要求其搵個工人祭旗

//梁國權則稱，承建商及分判商改圖則前，沒有知會港鐵；雖然修改後方案比原本方案更好，但不足以成為沒有跟足程序的籍口。//

所以我梗加相信高鐵仲恐怖

應該將港鐵管理層辦公室搬去新起嘅月台車站

一定最安全

低啦，得罪人，依家大大獲

被蒙在鼓裡嘛，大撚哂啦

咪又係納稅人埋單

禮頓仲唔玩撚完

暫時睇唔出禮頓會有咩後果

最後都係市民埋單

轉移視線係慣性手法

高鐵嗰邊先係真正爆大鑊

潛水到地心

高鐵 港豬澳大橋 同大陸直接合作 應該勁好多

人無恥便無敵，陳凡無事，處長無事，馬時享無事;只是幾條蛋散負責！

我估同上次鉛水一樣唔俾佢地招標一排賠下錢就完

改完仲好d點解會冧牙dllm

你估佢可以置身事外? 連MTR都攪到咁

高鐵要通車喇 好野

老老實實，做到最高層俾人炒，以後都唔知點面對熟人，離開香港好過喇

依加因為沙中郁哂啲高層

到高鐵爆嗰陣班新嘅自然唔使上身

炒哂喇 冇事喇 可以繼續開工

馬屎坑當年財金官員
今日比會計師爺騎住上位
要聽運房局, 路政署監管

係咪置身事外就唔知,
至少今日完全冇事,得狗鐵硬食所有嘢

咁大鑊，可能會揾兩個中層祭下旗嘅

塊面皮幾廿丈厚

咪又係年頭財政年度尾，冇標出果時禁標，同上次Axxp 一樣

禮頓咁多工程係手，政府制裁佢地，佢地玩野爛尾，其他公司正常唔接手，變政治危機

錢已袋，理尻你，你有你屌，佢有佢風流快活

屌你老母班廢柴辭職就乜事都冇

好似水喉匠打工果間公司老闆之後開左另一間新公司繼續做

一步一步黎啫 監管有問題 唔通起個會無問題

其實成個香港工程界必須大洗牌
小至家居維修大至港豬澳，成個工程界都係屎坑
低層工人Hea著做
中層監工當睇唔到
高層老細利益輸送完乜都唔撚理
臭坑出臭草，有咩工程界就有咩建築物

最後總結多次
香港工程界係垃圾

今次最大獲多數係負責簽名個幾個

痰胃豬做當然當睇唔到啦！

禮頓係中資???

又搵鬼佬執手尾

港鐵公司() +0.250 (+0.588%) 沽空 $4.94百萬; 比率 14.250% 公布，在今日舉行的董事局特別會議上，討論了近期與沙田至中環線項目紅磡站擴建工程東西走廊月台層板建造工程有關的事項，並獲告知公司於2018年6月15日向政府提交的報告中，有關東西走廊月台層板上層施工方法的描述存在不準確之處，導致高估了螺絲頭數目，董事局對此感到非常失望。

另外，梁國權今日通知公司意欲提早退任行政總裁、董事局成員、企業責任委員會成員及執行總監會成員的意欲。董事局與梁國權共同商定後決定，在行政總裁的替任人履新後，其退任方會生效。

此外，黃唯銘今日辭去公司工程總監之職務，即時生效，並同時不再擔任執行總監會成員。在新的工程總監獲委任及履新前，公司常務總監–車務及中國內地業務金澤培將監督公司工程處的管理。

公司將立即開始物色新的行政總裁，並將在適當時候物色新的工程總監。

公司今天下午1時正起短暫停止買賣，已申請由2018年8月8日上午9時正起恢復上市證券在香港聯合交易所有限公司的買賣。

冇錯, 連登仔座右銘, 錢已袋 理撚得你, 俾人用到淋漓盡致

有研究話過，被人炒or自動離職，會成為人生陰影

因為你幾難馬上搵到好路數

見到熟人咪一齊食和牛飲86年紅酒
人地身家億億聲
你估牛工養家打工仔被人炒咩

咁真係放長雙眼睇下喇

[我估]根據依家嘅政府表現, 頂多交禮頓一兩隻卒仔人頭就完事

入engine post睇下d人圍爐屌做到一星期返6,7日 晚晚ot

可加可減，偷工減料個減

有咩所謂姐你睇吓董建華同埋梁振英就知啦

依家啲高層仲講禮義廉??

佢日日飲紅酒環遊世界

解除！？
告鳩佢地喇
依家起到兩頭唔到岸
錢就淨係識收

689香港第一個無法連任的特首
北京唔支持，連提名門檻都無

可加車資
可減安全

梁國權解釋，港鐵負責工程的職員，發現承建商為克服施工遇到的困難，私自將月台層版一邊原本的連接方式，改為使用長鋼筋，沒有使用螺絲帽，港鐵工程團隊並指承建商修改前，沒有向港鐵申請，亦沒有完整紀錄，港鐵對此失望，但港鐵工程人員亦沒有提醒承建商依足程序處理。他說其實承建商修改的方案，比原本方案更好，連外間專家亦同意，但不能作為沒跟足程序的解釋和藉口。

永遠大單野發生高層就冇事收足錢
細既就揹獲被炒
而家係你班領導層管理不善呀仆街

一日唔改變呢個現象華人社會永遠都係咁失敗！

西方制度遇上華人文化

收哂人工返去屌女啦

同祖國接軌

我屌完佢定老母靠話佢老母比想象中好屌

咁要出多份Bonus 俾高層喎

讓市民體驗到可加可減機制
將d鏍絲頭減少d

屌你個閪 咁撚樣都得

中科有圖有真相

即係強姦個不育婦令到佢有左，個女人要多謝個強姦犯咁樣?

可加車資
可減鏍絲

屌你老母炒佢有咩撚用？
佢地既財富夠食一世。

收監啦屌你老母

新方案更好?即係冇事?咁係唔唔使修?好呀我等睇通車

而家就通啦
唔係又無咗幾多GDP

留意佢哋認頭既只係lee單改左設計冇submit 番又唔知，之前果兩單剪鋼筋同冇上螺絲帽係完全未交代。。

唔排除政府夾左計認左單輕鬆既先著左草，做假果兩單 低調處理等 最後 冇人要負責

HK No CVIL

聽講好似中央買起左

仲有地產商打手哲學撚

死人冧樓仲多GDP賺添

今次睇黎真係好撚大件事
唔係側側膊捱得過

將原本偷工減料嘅滔天大罪，一個唔該就淡化成程序問題（設計比原先更好）

依啲做事方法真係好撚嘢

我覺得係政府借刀殺人。林鄭話過港鐵（票價）係三座大山，而家郁左CEO可以扶植親林鄭/港共勢力接管港鐵。至於安全問題，可能梁國權真係講緊真話；正如好多人驚左福島輻射，但如果真係咁毒，個度而家就唔會咁多野生動植物啦！

Fat fat la

表面係外資 實質有部分俾中資買起左

亞洲禮頓業務已經係中資買左，睇下澳門禮頓就知。變左中國人老細

啫係本質就係唔見得光

解釋一吓比非工程人員知，今次講嘅2000支係核對圖則嘅時候發現圖則上已經少咗2000支，之前講嘅施工時候偷工減料係仲未知偷咗幾多

幾時有香港嘅水晶夜

你啲不相幹謬誤都好嚴重下

鋼根鑼絲頭只係開始咋

爆大獲又點

港鐵一係就伸請政府撥款補獲

政府唔批米拎港鐵自己鐵補獲

再根據可加不可減機制再加價填返條數

港鐵又贏

可能最趕工既西九，先係最大鑊

近呢幾年出問題工程，全部都係趕工，令原本有既監督程序，完成冇做。就算做，亦可能純粹簽名就算

西狗起到咁藝術感 仲加上偷工減料

冧起嚟隨時仲死得人多

簽名個班工程阿頭，應該晚晚驚到震

人地而家話佢唔係撈係衰在在自己無寫低俾老闆睇自己做得更好

係呢個香港真係幾反智都講得出口

政府政治任務要通車
禮頓又知佢唔收貨唔得
收貨條友唔簽搞到通唔到車又腳都軟埋
然後又唔簽唔得

成個香港都係咁架啦 好出奇呀

垃撚圾

我講緊無論政府定港鐵私下都唔認為會有危險，但的確係「偷工減料」「造假」，始終有人要負責；而且順便可以「整頓」港鐵。但檢查同修補就顧左右而言他，因為一做會超支，但唔做應該可以過骨

全部都打橫嚟做

長毛如果係立法會裡面
呢班人會點比人鬧

官字兩個口

當日一齊扭螺絲幾開心

簽個名搵人幾年錢，有咩好驚？
就算唔夠錢走佬，都夠錢買返三四層樓收租食住你啲廢青啦，
真係拉咗入去坐咪又係好似玩Monopoly 咁坐住監收錢

直接交份 as fitted drawing

中科 whistleblower 好波

怕咩呀，
拎部電子念佛機入去Loop到休會就得啦，
最怕係唔記得拎多兩粒AA電姐。

呢廿年啲會都係咁開嫁啦

一出事就死好多人,政府唔做野?

上班台果個兩電一鐵post啲人係咪有份知情

香港新機場以前係世界偉大工程no.2

睇discovery channel好自豪

唉，英國人走左就變晒質，錢多左質素卻低劣，又唔自律，聰明仔個個走後門

發夢聽到係禮頓權鬥+行家陰9佢一鑊勁

香港真係痴撚線. 唔係側側膊講兩句就可以算啊?

平民死係數字
通車日係數字
超資又係數字
你話佢重視邊樣?

兩邊高層實唔會上身

環境變咗人當選跟住變啦，唔做聰明仔就準備等乞食啦

但港鐵工程人員亦沒有提醒承建商依足程序處理。

做工程上家都唔知要入submission

邊會有野丫 做場戲俾你地睇咋

話知佢陰鳩人定人陰鳩佢

邊個黃咗就乖乖哋出嚟認衰仔

呢個畫面好正

恭喜香港與支那既差距又收窄一大步喇

狗鐵愈黎愈痴線

最好笑係嗰外籍高層比中科督出黎一早知情

一個公營機構都搞成咁,就睇得出個個地方既政府係咩野人

係咪得馬時亨留低

出圖由drawn, review, approve個班真係應該拉去坐監

支持

皆因聰明喺英式英文clever其實係貶義詞
97後一班所謂精英學到cleverness但係完全冇ingenuity同埋resourcefulness，更遑論wisdom

一早變哂共港啦

如果死人 會唔會告唔入政府?
話唔關佢地事

點解工程師咁多
工時咁長
交出嚟嘅貨都係一pat屎

其實原條鐵一定好過駁鐵，今交爆岀黎應該有d原因

香港又贏

唔好講丫嘛
等死左人先丫嘛
哎！

三十年工程屈埋十年搞哽係屎咁

上棟不正

批則用螺絲 同政府講用原條 但實際用螺絲但未入晒/無入

禮記科左水仲唔走博拉咩，理撚你水已cap !

on9 港鐵改圖紙 大判跟圖紙做 無責任可言

班膠層最後一定無事，酬金袋袋平安。

過冷河兩三年又去另一間財團撈過。

還掂ICAC都廢嘅！有錢仲唔搵咩

收息股丫啦, 今鋪跌幾多

罷搭1日啦

準備炒家啦

抄*

即係而家改原裝一條過？又好似真係冇咩問題喎...
不過風頭火勢淨係「唔跟圖」都已經係死罪

咁洗落去洗到六沙都仲得

sub仔好慘

個女人乜水

巴打心水清

強烈呼籲，有份落手落腳做既工人，為左自己免受刑責，快d爆料，特別係cut 鋼筋工人同紮鐵工

情況應該係入則用couplers
希望唔洗剪鐵lap鐵慳工人同時間
做完第一批發現有啲couplers入左石矢
所以頭批就剪鐵
後面就lap鐵
純design角度 唔計workmanship係無問題

但唔跟則
簽名果班應該走唔甩

ICAC已成歷史

赤鱲角當年都俾人鬧貴同無用，但人地英國佬起到貨，你又吹佢唔脹

sub仔報左案

不過呢單野關icac 咩事？改圖側係咪有刑事成份，利申，小學雞，唔太識

法律文件可以唔同，你話呢？

屎亨點解仲可以係度
一d 既 liability 都唔使負責？

痴撚線，馬屎坑可以無事繼續留任？

林鄭真係閪處未算閪
繼續踐踏香港人

唔係林鄭迫佢收執埋手尾先走咩

只係炒個監督但完全唔檢控一干人等
仲有 禮頓、UGL, 梁振英既懷疑貪污舞弊、利益衝突

大陸狗的icac

香港監管機構形同虛設
貪污：廉政公署唔做野
做巿：證監會唔做野
警隊：大犯唔捉捉蝦毛
法院：有錢人一定係一時犯錯 唔洗留案底

咁又放心，港共重驚過班簽名。西九萬一有事爆出嚟，到時影響共匪大計，做官既隨時變成另一個曾爵士

所以一定會死冚爛冚

佢己經講明要拆左成層重起，其實傻嘅都知個層樓hold唔住，仲會有列車經過仲會震動

易就唔駛比咁多錢起啦
搵lego整仲易
佢呢個理由真係同大陸豆腐渣接軌

其實問責好易
唔洗咩目察又咩調查小組
搵成班人（高層中層）入去紅磡站
再搵平時會座地鐵嘅打工仔去紅磡站上蓋，跳動一個鐘

極度遺憾

極度憤怒就真

炒一個人俾幾百萬
大把錢

貪污 偷工減料 現家辭職就算數 香港

More

現代工程最大醜聞

你話呢邊有顧問靜雞雞改圖去方便承建商偷工減料㗎，仲一起夾埋批準落石屎蓋住d非法唔跟圖嘅野！顧問高層貪污，禮記又可以話顧問改圖要計番錢，唔係單工程點問政府拎一千億呀，部份錢梗係要派片啦

今次俾你地周到 but so what？

政府係 on9 仔

點解個個管理層拍下蘿友辭職就走得？

點解禮頓仲可以隱咗形

自己改則係無錯會安全咗，但完全唔啱程序

除左黑社會同日本仔
有咩工唔係拍下蘿友就走得

Lap鐵個範圍多左一倍鋼筋數量，條條鋼筋都咁大碌，d石屎仲點震到落去呀，就係計話數用吸浦拿先足夠石屎密度

其實佢將份改左既則拎比bd 再批咪得 bd又未收貨 批番出黎咪冇事 咁洗乜又報警又盛

你食撚屎啦馬時亨
錢就識袋
做過乜柒呀你

比咁多錢起D垃圾出黎

目的就係要洗錢， 洗清香港嘅錢
你班港豬日叫夜叫， 無錢就無得你地叫
之後靠北佬餵奶你飲

其實政府有咩資格屌港鐵？
種票，選舉舞弊，用權力dq民選議員，官商勾結等等
螺絲頭少2000個？
對比政府害人的措施，又算得咩

發夢聽到一般樓宇翻新工程都有好多貪污case,都係做到好差，都係圍標承建商夾埋顧問同業主立案法團主席呃其他小業主錢。呢單case都係承建商（禮記）夾埋顧問（狗鐵）同業主立案法團主席（689）呃小業主（納稅人）錢

有份簽過名班中層ENGINE仔全部陪葬

爆了爆了

炒左班高層都算做左場 show 啦
但馬屎坑就厚面皮左 d

周唔到禮頓先得人驚

要港鐵人頭其實冇咩用
主使咁耐都未捉到
仲成世界

就係你地班契弟呢種心態
D工程事故先一單接一單
一樣還一樣
而家係觸犯左安全條例 有可能違法
有到正仲要再走雞？
關政府犯唔犯法撚事 邏輯錯撚晒

中國香港人
現形
唔洗再打飛機

因為有舊更加臭既屎 所以依舊屎低食
佢真係ON9

點會唔周
未周住姐

係咪轉交左比警犬

現時工程模式所產生既結果。
大公司, 只注意玩安全, 攪政治, 自保其身, 到後期要迫起貨, 就草草了事, 迫判頭亂做, 搏過左骨就算。

不如改建成為立法會,港鐵,政府大樓啦
咁多電子監察系統監測 唔會淆底

你估老廉真係好老廉
你估警察真係好警賊
早啲訓啦

由頭到尾icac都靜晒

佢應該唔識用八達通

早30年前d 新樓入伙
同而家d 新樓入伙 就知而家班所謂建築工人係咩料啦

串到

下一個應該到佢

今日公佈先知原來呢個係安全啲既工程設計（可能係,非專業）. 不過就冇跟程序做申請, 可能（估）又係要追project時間完工,所以唔等批做左先.

其實呢個位好惡做, 可能再申請等批又會project delay, 又比人嘈延期超支, 再比sub仔話改design claim 錢. 班人諗住個design 係work, 又幫公司慳錢, 所以做左個比佢地原意有出入既反效果決定.

要怪就怪當初第一個咁高難度既設計, 玩死左自己.

聽人講過狗鐵初頭懶嚴 後期就係咁催你

明明777既意思就係你自己痾既屎
你自己執埋先好走

條撚樣講到比人誠懇請佢留低
馬時亨個面皮厚撚個西

應該就唔會 因為仲要靠佢地補穫

同中資合資港府吹佢唔脹

行內人

個po沉得咁快嘅

建築署都係一樣

中科個老細算係講真話

佢話禮頓習慣喺澳洲係包埋 design，所以有唔啱佢地寧願自己改；唔同香港做開係顧問先 design 好，contractor 只係跟住去起

所以今次禮頓唔係無料交唔到貨，真係衰 procedural matters

安全就真係好安全，因為佢放棄咗原本要扭牙個 design 自己改過個仲實靜嘅，只係唔啱手續炸

點解可以到呢一刻都唔追究大判

爆呢單野分散左注意力
明明仲有剪鋼筋事件

呢單野似係未入final amendment 就畀人踢爆左

呢個post無晒啲五毛

重做

今日66會跌幾多
利申 有幾手

借呢單嘢走佬啫

呢舖絕呀，先發制人

真係有人錯重點.
小市民太多人唔識工程, 傳媒話咩就咩, 做搞笑插人嗰個講咩小學生數. 就係知你識捉人呢D, 先簽好晒俾你客易做.

小左咪比你audit check 到又要停工又delay.

如果X顿係澳洲佬做設計, 知你班友咩都唔識, 淨係話咩都要跟程序, 改q左你地慢慢搞paper work, 啋你有未.

不可推缷責任，但可以走人

呢個先喺重點，噉都唔拉人ICAI收檔啦。

其實爆人大鑊都幾衰

唔爆既話
1. 月台安全 （可能係）
2. 如期完工

爆左
1. 月台安全
2. 高層大地震
3. 市民問責
4. 重檢拖延完工

之後工程風氣所有野都執正, 時間長左, 成本高左.所有野會貴哂.

大家等加價啦.唔好怨

其實五毛狗你老母疴你出黎都幾衰

吾疴既話
1. 地球更安全 (一撚定係！)
2. 慳米飯

疴左
1.近親安全
2.家山大地震
3.3登圍插
4. 五毛狗命拖延收工

支那人思想
解決問題 係解決提出問題既人
出現問題 係提出問題既人既問題

Show Blocked User - 超皇鷹

on撚鳩

港鐵話問左專家新設計安全，其實有冇人夠膽會去接手呢單野，仲話無問題，仲好過之前設計？

港鐵不如開埋個專家名

鋼筋無入結構牆都安全？
咁起樓用膠水痴埋啲牆算啦，仲用咩鋼筋喎

即係真係借刀殺人而已？但講到咁大，完全唔修補市民未必有信心喎。就算我覺得安全，都會質疑點解唔拆開石屎以證清白？

你唔係弱智,係失智 。死撚開啦撚樣

仲好意思年年加價 屌佢老母

好似係要長d既鐵 唔洗扭 直接入

條垃圾狗一早預設立場話安全，真係安你老味

可以亂做咁要圖黎做咩野，正宗支那賤種思維

可唔可以解釋吓？

原設計有兩個受力點去支撐，而家得返一個，咁唔係原設計安全啲咩？

都重要搵個替死鬼先可以完事嘅。

"安裝電子監察系統" 又有錢搵了

冧咗再起無限gdp

全港一二大工程公司，出左事全香港工程停頓都似

之前超支 點計先
而家地鐵同大判都衰 罰錢一定兩家都罰
之後點收貨先

喂大佬 政府係大股東 啲收入黎架

你就真係唔識工程果d小市民

同埋 第一批如果係用couplers
落石屎果陣就無預到會lap 鐵, 即係無突一段長左既鋼筋出來
咁落撚完之後點樣做返lap 鐵
除非打左部份石屎再做返lap 鐵, 或者插鐵
但好似無證據有咁做過

你發夢聽果d oldnews啦 得閒睇多十幾-幾年前既鏘鏘集/時事節目都有講啦

我開頭都估係你講咁 但後尾睇新聞好似係話買錯牌子螺絲頭 btw後面有lap鐵咩?

禮記其實唔係好多job 架咋

而家得返蓮塘口岸
沙中線幾個站
高鐵站
中環灣仔繞道

咁停左蓮塘其實無咩影響

睇返新聞
好似係直頭無收鐵
唔跟code 係咪要拆

睇下屋宇署會唔會接納佢e家所講既設計係安全 我就覺得唔安全 先唔講夠唔夠力 e家咁2舊野冇鐵連住 就咁一舊石矢痴埋去 唔做cj ej 咁2舊野互擺未好快有crack囉 有crack 咁d鐵未易生鏽 利申唔係專業
btw 香港地e家好多野都匪夷所思

班專家打死都會話安全過以前架啦
側側膊唔多覺 又過一關
事實就係唔按圖則做事
改圖則無入紙

如何可以睇到立法會今日否決查MTR議案的投票紀錄?想睇下有咩泛民議員又出賣港人利益

入唔入圖都係手續野。如果真係唔安全硬過先最得人驚 或者係十年8年冇事 十年後先出事果d 支那級工程

濕鳩警察唔識拉喱啲

有冇工程巴打可以講下件事嘅嚴重性？

權鬥執法機器,好似中紀委咁,輸既一方就會搵佢

//城市大學建築學及土木工程學系榮休教授梁以德指，沙中綫紅磡站連續牆圖則被揭發出現前後矛盾，反映部分石屎工程有問題，令公眾質疑其他相關工程是否安全，認為港鐵有需要為紅磡站其餘石屎部分進行受力測試。

梁以德建議，先進行月台受力測試， 假如石屎變型，可透過在月台下的空間加裝鐵籠等，加固月台結構，但認為毋須鑿開石屎或拆卸月台做檢查，以免需時重建，影響通車。//

呢D先係實事求是。

之後會唔會開始判多d俾第間

特權法又俾人否決咗

判俾中字頭

次次都ban on99

咁撚大壇野都無個大粒落獲，仲俾錢請佢走? 真係屌佢老母

唔撚係呀

"改圖則"無刑事成份
但網上既兩登仔"改圖"就即係不誠實使用電腦罪

嘩.... 依家咁樣....如果蘋果再爆多一次獨家料...港鐵會?

覺得成單野由頭到尾都係借刀
好多野都係靠傳媒吹大左好多
今次我覺得會唔會係有人拎份tender同份施工圖岀黎做對比咋？
通常tender係全個site做planning既時候岀既圖 係預個約數比判頭落標用既圖
但到埋位施工既時候 通常已經改左2046咁多樣野
會唔會係成單野係大判個N展冇入份新圖比路政或根本唔洗入比路政？

利申：工程jj

岩丫 但唔該叫地鐵同禮頓負責返條數
而且你呢個係折衷方案而唔係可以解決到成件事 而家搞成咁成個月台係要設計壽命大減最終辦法真係要重做返個月台同相關部分 而唔係咁樣畀佢地側側膊

理論上你屋企有任何結構改動都要入則
更何況呢d工程唔洗入則？你講緊笑丫？

MTR好似係唔洗
可以一邊做一邊入
不過收貨果陣一定要係批左既

最後都係港鐵咩獲

設計同成品邊有可能100%一樣ga, 如果唔係都唔洗submit as build drawing la....

做緊發現設計出錯做唔到，大家confirm改得，做住先補submission有幾閒啫

而家港鐵只係認投左改設計單野，剪鋼根同冇上螺絲頭果兩單都未交代，佢而家認錯果單其實而家個設計真係仲穩陣過之前果個。

香港人睇新聞真係得談笑，求其搵啲細單野過骨，最後冇人有事，純粹程序錯你告到佢咩，最多咪補番文件，果兩單做假狗真係刑事就冇人記得，過左海就神仙鳥

香港唔係剩係得ASD可以唔跟BD規限既咩

你咁玩係博BD唔彈者，BD玩野既話彈則就好玩，可能OP都唔出俾你

唔係有冇刑事成份
係有冇貪污成份
有既先關icac事
淨係虛假文書應該係警察查

鐵路新站有formal rb inspection, 一日未正式驗收，我工程途中點做都得。
有啲改動類似而家佢講果種，正常人睇都知係穩陣過之原來設計，而且成個結構形狀冇變既，場主就可take risk以先叫承建商施工先，如果最後真係唔批，重做又唔犯法既。
好似你咁講，所有改動都等我地班咁有效率既官員去審批先做，我諗而家連WIL都未開站

如果真係講到咁好，就唔使一講話做LOADING就腳軟啦